%%% Copyright (C) 2024 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «Programmer avec R»
%%% https://gitlab.com/vigou3/programmer-avec-r
%%%
%%% Cette création est mise à disposition sous licence
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%% couleurs
\colorlet{plainface}{Snow1}

%% disposition
\psset{viewpoint=20 10 10,lightsrc=20 10 10,linewidth=0.2}

%% cubes de 3 unités de côté
\ifundef{\CubeThree}{\newsavebox{\CubeThree}}{\relax}
\savebox{\CubeThree}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iX=0+1}{3}{%
    \multido{\iY=0+1}{3}{%
      \multido{\iZ=0+1}{3}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }
}
\ifundef{\CubeHollowThree}{\newsavebox{\CubeHollowThree}}{\relax}
\savebox{\CubeHollowThree}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iY=0+1}{3}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div)
  }
  \multido{\iZ=1+1}{1}{%
    \multido{\iY=0+2}{2}{%
      \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
      fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
    }
  }
  \multido{\iY=0+1}{3}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div 2 add)
  }

  \multido{\iX=1+1}{1}{%
    \multido{\iY=0+2}{2}{%
      \multido{\iZ=0+2}{2}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }

  \multido{\iY=0+1}{3}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div 2 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div)
  }
  \multido{\iZ=1+1}{1}{%
    \multido{\iY=0+2}{2}{%
      \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
      fillcolor=plainface](a 2 div 2 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
    }
  }
  \multido{\iY=0+1}{3}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div 2 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div 2 add)
  }
}

%% cubes de 4 unités de côté
\ifundef{\CubeFour}{\newsavebox{\CubeFour}}{\relax}
\savebox{\CubeFour}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iX=0+1}{4}{%
    \multido{\iY=0+1}{4}{%
      \multido{\iZ=0+1}{4}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }
}
\ifundef{\CubeHollowFour}{\newsavebox{\CubeHollowFour}}{\relax}
\savebox{\CubeHollowFour}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iY=0+1}{4}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div)
  }
  \multido{\iZ=1+1}{2}{%
    \multido{\iY=0+3}{2}{%
      \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
      fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
    }
  }
  \multido{\iY=0+1}{4}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div 3 add)
  }

  \multido{\iX=1+1}{2}{%
    \multido{\iY=0+3}{2}{%
      \multido{\iZ=0+3}{2}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }

  \multido{\iY=0+1}{4}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div 3 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div)
  }
  \multido{\iZ=1+1}{2}{%
    \multido{\iY=0+3}{2}{%
      \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
      fillcolor=plainface](a 2 div 3 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
    }
  }
  \multido{\iY=0+1}{4}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div 3 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div 3 add)
  }
}

%% cubes de 5 unités de côté
\ifundef{\CubeFive}{\newsavebox{\CubeFive}}{\relax}
\savebox{\CubeFive}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iX=0+1}{5}{%
    \multido{\iY=0+1}{5}{%
      \multido{\iZ=0+1}{5}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }
}
\ifundef{\CubeHollowFive}{\newsavebox{\CubeHollowFive}}{\relax}
\savebox{\CubeHollowFive}(0,0)[bl]{%
  \multido{\iY=0+1}{5}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div)
  }
  \multido{\iZ=1+1}{3}{%
    \multido{\iY=0+4}{2}{%
      \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
      fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
    }
  }
  \multido{\iY=0+1}{5}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div,b 2 div \iY\space add,c 2 div 4 add)
  }

  \multido{\iX=1+1}{3}{%
    \multido{\iY=0+4}{2}{%
      \multido{\iZ=0+4}{2}{%
        \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
        fillcolor=plainface](a 2 div \iX\space add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
      }
    }
  }

  \multido{\iY=0+1}{5}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div 4 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div)
  }
  \multido{\iZ=1+1}{3}{%
    \multido{\iY=0+4}{2}{%
      \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
      fillcolor=plainface](a 2 div 4 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div \iZ\space add)
    }
  }
  \multido{\iY=0+1}{5}{%
    \psSolid[object=parallelepiped, a=1, b=1, c=1,
    fillcolor=plainface](a 2 div 4 add,b 2 div \iY\space add,c 2 div 4 add)
  }
}
